請正視「推文」現象

原文整合轉載
［討論］「推土機」現象：係討論串中應盡量以有營養內容去推貼

運動至今踏入第三個星期，連登多咗好多部人肉推土機。我都受過推土機嘅恩惠，幫忙推起一啲重要嘅「一言堂」貼文（即一樓已是所有資訊，很少討論空間，且急需大眾知道了解）。

依我所見，係因為有大量唔急需討論，或無營養（睇你點判斷）嘅貼文瘋狂引人回文，令到一啲急要上焦點嘅貼文進入「推土機」模式。其實好早已經有，但呢期越來越猖狂，包括我自己都用過。

我只想話，都有好多［討論］串係有大量純推土機係到推，變相令到「回應/對話」之間個樓層距離拉遠咗，爬文同參與討論會有少少吃力，中間會有成堆「推」「Push」「」等等。我唔係話推土機唔好，大家都係一心機個題目上到熱門一齊討論，但個分寸要適宜。唔知大家又點睇？

另外，見到好多巴打開始做目錄整合同一範疇嘅貼文。呢個絕對係革新嘅嘗試。

大家點睇？係咪應該有啲norms去跟下？「推土機」絕對唔係製造良好討論空間嘅現象。以家有大量議題，例如本星期嘅行動，係未有具體開始討論，只有小貓幾隻（我嘅F5係刷到咁嘅結果，可能你唔係）。

我真係覺得大家要面對下呢個現象。以家嘅討論成本同時間成本越來越高，大家都係無意識地硬推自己或人地嘅貼文。呢十幾廿秒其實係無思考咁濟。

一啲有意義嘅post，即沉；行動討論post，即沉；
分化post，榜首。係咪我地樂見嘅事？

最後，係到多謝之前一部神級推土機 - 紫菜巴，幫手推左兩日G20 Liberation聯署。

歡迎參與討論，以營養回覆作推文。

未有改善前，我只能夠硬推。

Push

Push

係 搞到有時睇完1樓就上一頁

Push

@連尼住

做緊fyp

邊個唔係呀呢個時候

你幾好嗎 @連尼住

硬推

不如長期由一位巴絲負責開某一專題or活動既post啦，好似啲live post咁
例如，當光復屯門進行緊時，會有個現場post，大家討論放料都係同一個post到，呢個係現場情況時既處理方法。負責開post既巴絲只需要貼齊相應資料同埋有需要時開第2,3個
同樣道理放返係戰線較長既話題上，都係咁做，只不過要求返我地要善用bookmark功能姐。
而為左分辯得更明確，應該標題要用特定格式，務求大家可以集中啲，討論交流機會多啲。
利申:求其諗

@連尼住

每小時 每個台
限定pin post數 5個post
每人每小時1票
點睇

第一名嘅自動延長1小時 最多延一次
每小時啲票會自動withdraw返去會員到
延一次個啲票架空 有投嘅人多一票去投下個小時嘅票

順文排序就可以揀回覆優先定pin票優先
或者連頭五嘅機制都可以唔要 只搞頭一自延三小時

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

認同 太多膠post係上面

推

非常同意！